\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Der Aha!-Moment}
\begin{document}

Meist innerhalb von drei Wochen nach dem Ausstieg erleben Ex-Konsumenten den Aha!-Moment. Der Himmel scheint heller zu werden und es ist der Moment, in dem die Gehirnwäsche vollständig aufhört. Anstatt dir einzureden, dass du keine Pornos mehr sehen musst, wird dir plötzlich klar, dass der letzte Faden gerissen ist und du den Rest deines Lebens genießen kannst, ohne es jemals wieder zu brauchen. An diesem Punkt fängst du normalerweise auch an, die Nutzer mitleidig zu betrachten.

Diejenigen, die mit der Willenskraft-Methode aufhören, erleben diesen Moment normalerweise nicht, denn obwohl sie froh sind, nicht mehr abhängig zu sein, gehen sie weiter durchs Leben und glauben, dass sie ein Opfer bringen. Je länger du süchtig warst, desto schöner ist dieser Moment und er hält ein Leben lang an. Es gibt zwar viele Freuden im Leben, aber es ist unmöglich, das eigentliche Gefühl wiederzuerlangen. Die Freude, keine Pornos mehr anschauen zu müssen, ist eine andere. Wenn du dich schlecht fühlst und einen Schub brauchst, erinnere dich daran, wie schön es ist, nicht mehr von dieser schrecklichen Sucht abhängig zu sein. Viele nennen es das schönste Ereignis in ihrem Leben. In den meisten Fällen findet der Aha!-Moment nicht nach drei Wochen, sondern nach ein paar Tagen statt. 

In meinem eigenen Fall geschah es, bevor ich meinen letzten Haremsbesuch beendet hatte. Ich bin mir sicher, dass viele der Leserinnen und Leser hier, noch bevor sie das Ende der Kapitel erreicht haben, etwas sagen würden wie: \textit{"Du brauchst kein weiteres Wort zu sagen. Ich sehe alles so deutlich vor mir, dass ich weiß, dass ich nie wieder Pornos brauchen werde."} Nach den Rückmeldungen, die wir erhalten haben, kommt das häufig vor. Im Idealfall, wenn du alle Anweisungen befolgst und die Psychologie vollständig verstehst, sollte es dir sofort gelingen.

Zwar heißt es, dass es etwa fünf Tage dauert, bis ein spürbarer körperlicher Entzug schwindet, und etwa drei Wochen, bis ein Ex-User völlig frei ist, aber solche Richtlinien können zwei Probleme verursachen. Das erste ist, dass den Menschen suggeriert wird, dass sie zwischen fünf Tagen und drei Wochen lang leiden müssen. Das zweite ist, dass der Ex-Konsument dazu neigt, zu denken: \textit{"Wenn ich fünf Tage oder drei Wochen überlebe, kann ich am Ende dieses Zeitraums einen echten Schub erwarten."}

Es kann aber sein, dass sie fünf angenehme Tage oder drei angenehme Wochen haben, auf die dann katastrophale Tage folgen, die jeden treffen und die nichts mit der Sucht zu tun haben, sondern durch andere Faktoren in unserem Leben verursacht werden. Dann erlebt unser Ex-Konsument, der auf den Aha!-Moment wartet, stattdessen eine Depression. Das könnte sein Selbstvertrauen zerstören. Umgekehrt könnte der Ex-Konsument, wenn es keine Richtlinien gäbe, den Rest seines Lebens damit verbringen, darauf zu warten, dass nichts passiert. So ergeht es der großen Mehrheit derer, die mit der Willenskraftmethode aufhören.

Die Menschen fragen oft nach der Bedeutung der fünf Tage und drei Wochen. Sind das einfach Zeiträume, die aus heiterem Himmel festgelegt wurden? Nein, sie sind zwar keine festen Daten, aber sie spiegeln eine Ansammlung von Rückmeldungen im Laufe der Jahre wider. Ungefähr fünf Tage nach dem Aufhören ist der Zeitpunkt, an dem der Ex-Konsument aufhört, die Sucht als Hauptbeschäftigung zu sehen. Die meisten Ex-Konsumenten erleben in dieser Zeit eine Offenbarung, in der Regel in stressigen oder sozialen Situationen, die ohne einen Haremsbesuch nicht mehr zu bewältigen oder zu genießen waren. Plötzlich merkst du, dass du nicht nur Spaß daran hast oder damit klarkommst, sondern dass dir der Gedanke an Pornos gar nicht in den Sinn gekommen ist. Von diesem Punkt an ist es normalerweise ganz einfach. In diesem Moment weißt du, dass du frei bist.

Ich habe die Erfahrung gemacht, dass die meisten ernsthaften Versuche, mit der Willenskraftmethode aufzuhören, nach etwa drei Wochen scheitern. In der Regel merkst du nach etwa drei Wochen, dass du die Lust am Pornoschauen verloren hast. Du musst es dir selbst beweisen, also springst du in den Browser und besuchst deinen Harem. Es ist ein komisches Gefühl, zu beweisen, dass du es geschafft hast. Aber dabei schmierst du dank des frischen Dopaminrausches, nach dem sich dein Körper in den letzten drei Wochen gesehnt hat, die DeltaFosB-Wasserrutsche erneut. Sobald du die Tat vollbracht hast, verlässt das Dopamin deinen Körper. Jetzt sagt eine kleine Stimme: \textit{"Du hast es nicht geschafft, du willst noch einen Kick."}

Du rennst nicht sofort zurück, weil du nicht wieder süchtig werden willst, sondern lässt eine sichere Zeit verstreichen. Wenn du das nächste Mal in Versuchung gerätst, kannst du dir dann sagen: \textit{"Na ja, ich bin nicht wieder süchtig geworden, also kann es nicht schaden, noch eine zu haben."} Dann bist du schon auf dem besten Weg, den Abhang hinunterzurutschen. Der Schlüssel zum Problem ist nicht, auf den Aha!-Moment zu warten, sondern zu erkennen, dass es vorbei ist, sobald du den Browser schließt. Du hast die Sauerstoffzufuhr zu deinem kleinen Monster unterbrochen. Keine Macht der Welt kann dich daran hindern, frei zu sein, außer du bläst Trübsal oder wartest auf den Aha!-Moment. Geh hin und genieße das Leben; bewältige es von Anfang an. Auf diese Weise wirst du bald den Moment erleben.

\end{document}
